馬來西亞下令回收《一帶一路》漫畫 已展開調查

馬來西亞教育部宣布，禁止全國所有學校接受及分發一本名為《互利共贏的一帶一路》漫畫，教育部表示，從未批准學校分發這本漫畫，下令立即回收及調查。內政部表示，派發漫畫舉動不正確，一旦發現漫畫抵觸法令，將會查禁漫畫。這本關於中國「一帶一路」內容的漫畫，談到「一帶一路」政策與馬來西亞的互惠互利影響，不過，內容除了分享馬中合作的商機外，亦涉嫌醜化前首相納吉布及前政府，首相馬哈蒂爾表示，對事件不知情。至今有約2500本已經派發給大馬的中學，漫畫其中一名作者丘光耀，身兼馬中商務理事會業務執行長，他宣布辭職，警方已經向他落口供。

2019-10-24 19:54:15